# Структура проекта

Проект состоит из 2х приложений: клиент (Client.java) и сервер (Server.java). Также были созданы интерфейс IRandomGenerator и имплементирующий его класс RandomGenerator. RandomGenerator используется для удаленного вызова метода nextRandomNumber().

## Сервер

В качестве реализации RPC на java был выбран RMI API. Порт, на котором требуется запустить сервер передается в качестве аругемнта, но если его не указать, запускается на дефолтном порту 1099.

## Клиент

Клиентское приложение запускается с аргументом N (число потоков), однако если его не указать, выведется сообщение о том, что в качестве значения по умолчанию было взято N = 1. Вторым и третьим аргументом можно передать ip сервера и порт (если это не localhost). В конце выполениния результат (среднее число запросов за секунду) записывается в файл ../resources/output.txt. 

Т.к. приложение требуется запустить многократно, был написан простейший скрипт на bash (не знаю, почему на нем, просто так сложилось), который компилировал файлы клиента и запускал их с N =1..100. После чего в скрипте вызывалась команда построения графика результатов.

Для построения графика был выбран gnuplot.

## Запуск

Логично, что сначала надо запустить Server, иначе на клиенте будет исключение ServiceUnavailableException:

```
javac Server.java
java  Server
```

После этого можно запускать скрипт, который находится в src/main/resources/script

```
chmod +x ./script 
./script
```

В результате получаем такой график:

![](graph.png)

## Анализ результатов

По графику видно, что скорость работы приложения (число запросов) растет с увеличением числа потоков. Однако рост происходит до N = 4~6. Дальше значение изменяется в меньшей степени и остается равным ~45000.
Это связвно с числом ядер на вычислительной машине (в моем случае Intel core i7 => 4 ядра), т.е. физически компьютер может запускать 4 потока, остальные виртуальные (на программном уровне).

## Дополнительно

Дополнительно проанализируем поведение системы с временными задержками на сервере (1мс и 10мс). После перезапуска скрипта получаем графики:

![Задержка = 1мс](1mls_delay.png)  ![Задержка = 10мс](10mls_delay.png)

* 1-й график : Теперь оптимальное число потоков приблизительно равно 60. Думаю, это связано с тем, что в то время, когда один поток ждет (1 мс), другой/ие продолжают работать и совершают вызов метода nexRandomNumber(), после чего тоже задерживаются на (1 мс). Простыми словами: если у нас 1 поток, то он вызвал метод и остановился, в это время нет других потоков, которые могли бы что-то вызвать. До этого не было задержек, а значит каждый поток моментально переходил к следующему вызову метода.
* 2-й график : В данном случае даже 100 потоков мало для достижения максимальной скорости.

Можно заметить очевидную тенденцию: в случае без задержек 1поток работал со скоростью 8т операций/сек, с задержкой 1мс - 800 оп/сек, с задержкой 10мс - 80 оп/с. 

В результате можно заметить, что опитимальное кол-во потоков при увеличении задержек растет!